一個尋找真相的中國人（下） - 高慧然

一個尋找真相的中國人（下） - 高慧然

微博截圖

陳秋實匆匆結束他的「尋找真相之旅」，趕回去中國，很多人替他揑了一把汗，很多認識他、不認識他的人擔心他，慫恿他逃往外國，去躲一段時間。可是他決定回去，因為他不回去，會牽累他的上司和同事。雖然他的香港之行是個人行動，沒跟公司上司及同事提起，但由於他在香港尋找真相，他的上司及同事就有了「監管不力」的責任。他強調「自己的命，自己扛」，不希望他的個人行為連累別人。

他還特別強調一點，他是中國人，希望大一統。他來香港找尋真相的目的，是促進香港人和中國人的溝通，不希望兩邊因為信息不對等產生矛盾和糾紛。

陳秋實的確不是個聰明人，他似乎忘記了，兩邊的信息不對等，是誰刻意製造的？製造信息不對等的目的，正是要抹煞真相。一個追尋真相、勇於獨立思考的中國人，在中國，是異端，是危險的。

所以，他離開香港機場後，網民們很關心他的下落，有一篇報道提及他已經回到中國但他的朋友們無法接觸到他。陳秋實的一個朋友則在8月21號的Twitter貼出一幅陳秋實與中國格鬥狂人徐曉冬的相片，說陳秋實目前人身安全。但沒說明相片是哪一天拍攝的。

陳秋實並無說過他支持香港人，他只是一再強調要了解事件起因。可是，一個律師想了解真相，卻預計會失去律師資格。這事情本身就是荒謬的。香港人為甚麼遊行？不就是為了捍衛我們了解真相、說出真相的權利嗎？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
文革舉報潮來了 (馮睎乾)

下一則
下一則
第一小毒舌 (邁克)